Die Vielschichtigkeit einer Benutzeroberfläche kann ausschlaggebend für den Erfolg einer Applikation sein, abhängig davon welche Erfahrungen der Nutzer mit der Oberfläche macht und welche Eindrücke sie hinterlässt. Hieraus resultiert wie lange ein Nutzer auf der App bleibt und wie oft er zurück kommt. Neben der Nutzungszeit erhöht eine positive User Experience die Weiterempfehlungsrate.\\
Bei erfolgreicher Software besteht ein großer Teil der Entwicklung in der Planung der Oberfläche, da der Nutzer immer eine User Experience erlebt und mit einem Gefühl verbindet. Neben den offensichtlichen Aus- und Eingabefunktionen werden beispielsweise folgende Kriterien  betrachtet:\\

\noindent
\hangindent1cm
\textbf{Simpel:} Ausgegebene Information kann zum Beispiel durch Icons, Farben oder Symbole vereinfacht werden. Eine Oberfläche sollte weder überladen sein, noch sollten alle Ein- und Ausgaben auf verschiedenen Seiten verteilt sein. Bei der Entwicklung wird eine gesunde Mischung aus maximaler Funktionalität und einfacher, übersichtlicher Darstellung angestrebt.\\

\noindent
\hangindent1cm
\textbf{Einheitlich:} Die Bedienung und das Lesen von Apps kann erheblich vereinfacht werden wenn einheitliche Bedien- oder Ausgabeelemente verwendet werden. Nicht nur innerhalb einer App ist es sinnvoll konsistente Elemente in der Oberfläche zu verwenden, auch Funktionen von anderen Apps können die Bedienung vereinfachen. Bekannte Funktionen bei Smartphone-Applikationen sind zum Beispiel die Vergrößerung mit zwei Fingern oder das \glqq Daumen nach oben\grqq -Symbol als positive Rückmeldung. Durch das  Einbauen solcher Features wird eine App intuitiv und ohne Einführung bedienbar.\\

\noindent
\hangindent1cm
\textbf{Benutzergesteuert:} Alle ausgeführten Aktionen sollten vom Benutzer ausgehen. Eine gute Benutzeroberfläche unterstützt den Nutzer  lediglich bei seiner Bedienung, schränkt ihn aber nicht ein. Mit der heutigen Technologie ist die Verführung groß, viele Funktionen automatisch ablaufen zu lassen. Was eigentlich der Sinn einer App ist, kann jedoch auch negative Folgen haben. Zu viel Automatisierung verursacht das Gefühl von Kontrollverlust und Unsicherheit, was sich negativ auf das Vertrauen und somit auf die Benutzungszeit der Nutzer auswirkt. \\

\noindent
\hangindent1cm
\textbf{Klarheit:} Eine mobile App muss ohne Anleitung bedienbar sein. Sobald Unklarheiten beim Nutzer  entstehen und Funktionen oder Ausgaben nicht erkannt werden können, verliert die Anwendung auf dem freien Markt. \\
Der Nutzer sollte zu jeder Zeit wissen welche Optionen ihm zur Verfügung stehen und welche Folgen seine Aktionen haben. Besonders wichtig ist das Feedback infolge einer Aktion, wie beispielsweise ein Ladebalken nachdem etwas angeklickt wurde und noch nicht vollständig heruntergeladen ist. Auch wenn diese Aspekte offensichtlich erscheinen, können sie bei der Entwicklung einer App leicht übersehen werden. Verwendet werden einfache und für den Nutzer bekannte Funktionen, wie die Beschriftung aller Buttons oder das haptische, akustische oder optische Feedback beim drücken einem dieser Buttons.\\

\noindent
\hangindent1cm
\textbf{Benutzerfreundlich/Barrierefreiheit:} Die Bedienung der App sollte für Menschen mit Einschränkungen im vollen Umfang möglich sein. In Abschnitt \ref{sec:barrierefreiheit} wird auf dieses Thema tiefer eingegangen. Aber auch Benutzer ohne Einschränkungen erwarten eine einfache und übersichtliche Bedienung, die auch beispielsweise  Eingabefehler mit mehreren Versuchen verzeiht.\\

\noindent
\hangindent1cm
\textbf{Ästhetik:} Das Design spielt bei dieser Betrachtung gleich mehrere wichtige Rollen. Es sollte eine angenehme Arbeitsumgebung für den Nutzer erstellen, Ein- und Ausgaben verdeutlichen und gleichzeitig mithilfe eines eigenen Stils ein einzigartiges Image für die App schaffen (sogenanntes Branding) um deren Individualität und Wiedererkennungswert zu steigern. Das Design erschafft ein Erlebnis während der Benutzung und weckt unterbewusst Gefühle im Nutzer. \\

\noindent
Gerade weil viele dieser Aspekte unterbewusst wirken, ist eine ausgiebige Betrachtung unumgänglich.\\
Eine Schwierigkeit, die sich bei der Entwicklung ergibt sind die zwei unterschiedlichen Ziele. Einerseits sollten bestehende Design- und Bedienelemente  übernommen werden um die Bedienung intuitiv und übersichtlich zu gestalten, andererseits aber auch neue Ideen und Innovationen eingebracht werden, um sich von anderen Apps abzuheben und bleibenden Wiedererkennungswert aufzubauen.
