\subsubsection{Bereitstellung der Datenbank}
Über die offizielle Seite der MongoDB-Hersteller wird das Community-Installationspaket heruntergeladen und ausgeführt. \footnote{MongoDB Download: \url{ https://www.mongodb.com/try/download/community}}
Ausserdem wird die Kommandozeilenanwendung MongDBShell\footnote{MongDBShell Download: \url{ https://www.mongodb.com/try/download/shell}} und die
graphische Benutzeroberfläche MongoDBCompass installiert\footnote{MongDBCompass  Download: \url{https://www.mongodb.com/try/download/compass}}. 

Nach erfolgreichem Initiieren eines Replica-Sets\footnote{Vergleiche Replica Set: \url{https://docs.mongodb.com/manual/tutorial/deploy-replica-set/}}
kann der mongod-Prozess unter Angabe des zu verwendenden Replica-Sets, des Ports und des Datenspeicherpfads gestartet werden. \newline

%\begin{lstlisting}[caption=Mongod-Aufruf, %label=lst:mongodcall]
%mongod --port 27017 --replSet rs0 --dbpath=”..\data\db0
%\end{lstlisting} %TODO

\noindent
Standardmäßig wird bei Installation von MongoDB eine Konfigurationsdatei erstellt, dessen Name und Verzeichnis anhängig vom benutzten Betriebssystem sind. Auf diese Datei wird bei fehlender Angabe im mongod-ausführendem Kommando zugegriffen\footnote{MongDB Konfiguration: \url{https://docs.mongodb.com/manual/reference/configuration-options/}}.

Sie ermöglicht das Konfigurieren der zu nutzen Storage-Engine. Dementsprechend wird als Storage Engine die WiredTiger-Engine eingestellt. 
Über die graphische Benutzeroberfläche MongoDBCompass wird nach erfolgreicher Verbindung mit der MongoDB-Datenbanksystem eine neue Datenbank hinzugefügt namens 'StreamSwipeDatabase'. Ihr werden die benötigten Collections hinzugefügt:

\begin{itemize}
\item movies
\item users
\item matches
\item swipes
\end{itemize}

\subsubsection{Importieren der Film- und Städtedaten}
Um Nutzer innerhalb einer Stadt miteinander matchen zu können, werden Städtenamendaten auf der Datenbank benötigt. Auf der Webseite "datenb"orse.net" wird eine Liste deutscher Städtenamen zur Verfügung gestellt\footnote{Städteverzeichnis: \url{https://www.datenborse.net/item/Liste\_von\_deutschen\_Staedtenamen\_.csv}}.
Die von uns genutzte Filmdatenbank TMDB bietet eine Liste der datenbankseitig vorhandenen Filme. Sie kann über die Filmdatenbankanbieter-API heruntergeladen werden\footnote{TMDB-API Daily File Exports: \url{https://developers.themoviedb.org/3/getting-started/daily-file-exports}}. 
Über MongoDBCompass werden die heruntergeladenen Städtenamen in die Datenbank als Collection 'cities' und die Filminformationen in die 'movies'-Collection importiert.